【唔知有無甜系列】連登死侍短編故事集

1.一步一相隨

林詠珊，是學校的體育明星，善於長跑，中五已破學界越野跑單人紀錄，取得全場總冠軍，對她來說，跑步就是她最大和唯一的人生目標。

我，張一鳴，珊的同班同學，而且是連續五年，亦因此我們的友情得到充分的發展，但可惜，也只僅止於此。

父母將我名字起作一鳴，就是希望我能夠一鳴驚人，可惜世事永遠事與願違。我讀書成績勉強，運動能力一般，跟珊這個文武雙全的高材生，形成了強烈的對比。沒錯我是喜歡她，打從第一天相識，我就已被她的笑容所深深吸引。

表白？老土點說一句，如果我向她表白，不就是癩蛤蟆想食天鵝肉嗎？不了。

慶幸珊與我不止是同學，也是隔離鄰舍，我們住在同一屋苑不同大廈。住得近的好處是，我會跟她多了一些額外的相處時間，例如返學放學，很多時都會相約一起。壞處是，她無論自修或是去跑步，都會想方設法逼我一起去，自修就算了，跑步才是最辛苦的，曾經勉強跟她跑過幾回，每次跑完我都以為自己會死。

之不過，最開心的是，莫過於我們也有相同的興趣——電影。我們兩個都很喜歡看電影，任何類型題材都會看，有時會相約一起到戲院，觀賞過後，興高采烈地討論，大家有講有笑，嘻嘻哈哈的，這是我最美好最快樂的時光。

學校女有女明星，自然就有男明星。他是個中六生，綽號「籃神」，因他是籃球校隊隊長，而且是必高大英俊，迷倒學校萬千女生。好吧，其實我連他真名是甚麼也不知道，亦懶得去探討。

珊與籃神都是英語學會的學員，自然彼此認識，學校裡很多人都覺得他們兩個郎才女貌，很合襯，好像他倆在世界上只應得對方似的。我很討厭人們有這些想法，我也經常與珊出雙入對，為甚麼就只會笑我不自量力？而更討厭的是，連我也覺得他們很合襯…

不記得從何時開始，珊跟我一起放學回家的次數愈來愈少，有時她放學留校練跑，我也會等她，可是現在她都著我早點回去，不用等她了。

原來她現在會跟同樣留校練習的籃神，一起在訓練後自修，二人似乎愈來愈熟稔，更加令校內的三姑六婆有無限的幻想空間。

我曾經半帶玩笑的試探她，是否已跟籃神開始？她沒有正面回答，但看她好像有點氣，嫌我多事了嗎？我可是你最好的朋友呀。

其實，我很想讓你知道，每次看到你跟他走在一起，我心裡有多難過。但我更怨恨自己，恨的，是自己的無能與膽怯…

時日過得很快。暑期即將來臨，阿珊每天都很努力地為下一屆的越野跑作好準備，希望能夠再破自己創下的紀錄。當然，她的野心不止於此，她理想能夠加入港隊青訓，好讓將來能有機會代表香港出席國際賽贏取獎項。

早就說過，理想總是事與願違的。

四月的某日，珊的人生發生了一場巨變。那日下午，珊如常參加完屈臣氏田徑班，回家的途中，她所剩搭的車子發生交通意外，珊受了重傷，她的雙眼被碎裂飛濺的玻璃所傷，造成視力永久受損，近乎完全失明…

待續

細佬初次喺連登出故
寫得唔好請多多包含屌細力啲
呢個post會以短編故事為主
每個故仔都有唔同風格
亦有唔同題材同及唔同角度
基本上已有五個故仔寫緊
若然反應良好，出完五編後會繼續度新故
相反無乜人睇都會出晒五編，然後後皮
所有故仔會喺同一個post連載
爆1001先會開新post
如果有咁好彩的話……

自推嘢先

那天，我收到珊意外的消息簡直晴天霹靂，當我趕到醫院的時候，她已在病房休息。我很想進去看望她，可是她除了家人外，完全不想見任何人。珊的心情我當然明白，因為連我也難過得在門外哭了起來。

縱使沒法進入病房，我依然一直待在門外守候著，直到醫院的探訪時間結束，我被護士趕走。

第二天，我再次到醫院探望珊，她終於肯見我。

走進房間，珊的愁容深深地刻印在我的腦海之中。即使雙眼被包紮起來，我仍然感受到她那痛不欲生的傷感，是的，這種傷害，尤如宣判她的運動生涯從此結束，十多年來的努力就此毀於一旦，珊根本無法接受如此大的打擊，平日性格樂天的她，此刻，再無法從她臉上找到一絲笑容。我強忍著淚水，說了一堆連自己都覺得可笑的鼓勵性說話，我當然知道那些盡是廢話，但除此以外，我還能做甚麼？

珊因傷而提早休學，學校裡的人都議論紛紛，有些人還會向我打聽，我根本沒有心情招呼他們，除了一個人。

學校的徑賽隊主要分成短跑及中長跑兩隊，珊當然是屬於中長跑的，而隊中有還有另一皇牌——許嘉儀。儀在很多方面都與珊很相似，都是品學兼優，外型吸引的人，除了性格上她倆各走極端，儀比較沉默寡言。

儀一直視珊為競爭對手，雖然二人都是隊中皇牌，可是儀幾乎沒有在比賽上贏過珊，對此，儀一直耿耿於懷，甚至對珊產生敵意，這是人所共知的事，珊當然也深深體會，她好幾次都嘗試跟儀打好關係，卻每次都無功而還。

儀在知道珊受傷後，脾氣變得更為暴躁，原因我想是，她認為自己從此都再沒有機會在比賽場上贏到珊吧。

自珊受傷那天起，我也變得悶悶不樂，每天除了上學和探望珊，我都幾乎足不出戶，大部分時間躲在房中，開著電腦觀看珊以往比賽的片段，反反覆覆看完一次又一次。直到有一天，一起體育新聞引起了我的注意。那是一則關於馬拉松比賽的報導，畫面裡，我看見兩個黑人跑手並排而跑，兩人的雙手以一條手繩互相纏繞。他倆是參賽者及他的視障領跑員！

還有此一著！對，失明人士也可以跑步，可以比賽，珊仍有機會跑步？為甚麼我之前沒有想過？可是，如此一來，該找誰來當珊的領跑員？如果是儀，她肯定會拒絕。總不能要求別人放棄自己的運動員生涯，而去當別人的領跑員吧。

那麼，讓我來！

雖然從來都不是運動的材料，但我相信，只要下定決心，再加上足夠的訓練，要領著珊去比賽，應該不成問題的。只是，我能讓她再次成為第一名嗎…

距離下一次越野賽約有半年，在這半年內，要好好段練一番，無論如何，都要讓珊重回比賽場上！

事不宜遲，隔天一早我便獨身上街跑步，慶幸有之前珊想逼我跑步而幫我買的一雙跑鞋，我也依稀記得珊以前教過我如何跑步，然後，我就只能靠鬥志和執著堅持下去。

個多星期下來，我開始感覺到身體慢慢適應起來，這使得我信心大增。同時亦發生了一件意想不到的事。

這天，我如常上街跑步，卻在途中遇見儀，我被她攔下來，被迫將我想當領跑員的想法如實告之。聽罷，儀竟然主動提出協助，她認為只靠一個作為外行人的我，無論跑多久也不會有甚麼明顯進步，更莫輪珊是長跑界的明日之星，要跟上她的步伐，非一般人可做到。

在儀的幫助下，令我更能體會到，原來她們平時的訓練是多麼刻苦，她們都經歷了甚麼才有現在的成績。雖然訓練很多時會令我吃不消，但每當想起珊以往所付出的努力，很有可能會付諸一炬，無論多辛苦我都要捱下去。

暑假到來，比賽的日子也愈想愈近，儀提醒我，無論珊以前有多利害，如果不持續訓練，體能上一定難以維持。換句話說，我要勸說珊跟我一起練習。

待續

自從珊出事後，便變得一蹶不振，整天無精打采，要說服她重新跑起來，並不容易。當然，我並不會因此而放棄，我花盡了九牛二虎之力去說服她，我向她承諾無論如何，我都會陪著她跑上每一步，無論以後變成怎樣，我都會在她身邊，一步一步的領著她跑畢整個人生。

此刻，我並沒有為意，自己似乎說多了。珊問我為何會說出這種話來，我頓時語塞，啞口無言，她卻先開口告訴我，等我這番說話等了很久。

甚麼！真的嗎？這是代表珊也一直喜歡我嗎？對我來說，實在太衝擊了。定下神來，我卻向她提起籃神的事，她解釋道，籃神的確有追求過她，但她明言早已心有所屬而拒絕了他，那人便是我。

張一鳴，你這白痴實在有夠遲鈍了！我不禁暗罵自己十次百次。

我高興得差點想哭，我一把將珊抱在懷裡，向她再一次明確地許下承諾，珊答應了。

之前我在網絡上搜尋過，香港是有一間專門訓練視障人士及領跑員的健體會，我帶著珊去跟他們見面，了解他們的架構與練習方式。

自此，我們便在該健體會的專業教練下進行訓練。我和珊一星期會有五天一起訓練，兩天是在組織的練習班，其餘三天我們自行練習，有時亦會參與健體會的義工活動，有了這些生活寄託，珊漸漸展露出遺忘已久的笑容。能夠再次看到她的笑容，我都會更加肯定自己所做的決定，決心也隨之增加。

不經不覺，一個暑假過去，珊亦急不及待重返校園，開學沒幾天，珊便帶著我去找田徑教練，希望重回田徑隊訓練及出賽。經過與學校及教練的商量，他們都很希望珊能夠再為學校出賽，問題是-我。

為了確認珊能否像受傷前一樣，不受視障影響，健步如飛，也想知道我的能耐是否真的可以協助珊，教練給予我們一次測試。我們以及整個長步組的隊員一起來到田徑場，此次考核，就是要珊及儀跑三千米距離，如果我領著珊能夠跑贏儀，珊便可以重返田徑隊。雖然非正式，但也是我第一次以領跑員身份，帶領珊跟別人比賽，為了珊，我一定不能失敗。

哨子聲一響，三人一同起步，我的緊張心情亦除之而去，變得更加專注於比賽。原來她們以往在比賽場上，就是這種感覺嗎？

場邊的長跑隊員一直在為珊打氣，儀卻豪不客氣地領先於我們，直到最後，我們還是輸了…

我很不甘心，我都這麼努力了，為何就是幫不了珊，難道我就只會拖累她嗎？我不斷向珊道歉，全因是我的原故，珊雖然跟我說沒關係，但她心底裡的失望，我是知道的。

此時，教練走過來跟我們說，珊這次的成績比她最好那次，只慢了不足四秒，如果再加以訓練，要重回以往的顛峰狀態也只是時間問題，教練歡迎珊再一次加入田徑隊。

真是出乎意料的驚喜，我開心得大叫出來，一旁的儀終按捺不住，也抱著珊哭起來，二人彼此雙擁，其他隊員見狀，都紛紛圍著二人，喜極而泣之聲此起彼落。

只是，為甚麼就無人抱一抱我？

除了學校，還有一關更為重要-學界體育聯會。視障學生參加越野賽並沒有先例，我們得說服關聯會同意珊參賽，好在，以珊以往的優秀成績，加上健體會、學校及教練個人，多方面的保薦信，聯會終答應破例讓珊參賽。

能夠令珊重返比賽場，半年來的努力沒有白費，但我並沒有放鬆下來，因為真正的挑戰是比賽當天。善解人意的珊感受到我的壓力，她時常安慰我，要我別太介意結果，即使最終沒能贏得任何獎項，起碼有我陪著她步，已經足夠了。

珊的一番說話，把我的心也融化了。

比賽前三天，我們沒有練習，以保留最佳體力出賽。我趁空閒時間去買了一部電影的影碟，這部戲是在暑假時上畫的，此前珊就已十分期待觀看，可惜天意弄人，她一直無法欣賞。所以這次，我獨自在家中重複又重複地觀看，務求把電影的內容細節，背得滾瓜爛熟。

比賽前一天，我相約珊看戲，我在她面前播放早兩天買的影碟，電影一邊播放，我一邊向她講解畫面的內容，珊「看」得津津樂道。電影完結時，她抱著我，由衷地感謝我在她受傷後，為她付出過的一切，對我而言，只要能看到她重展笑容，我便心滿意。

比賽的日子終於到來，此刻我倆反而變得輕鬆自在。經過一輪熱身，比賽時間即將到達，儀及其他隊員竟趁空檔，圍著我和珊歡呼，為我們加油打氣，實在令我受寵若驚。

終於踏上起跑線，我和珊之間除了一條領跑繩，雙手亦彼此緊握在一起，等待槍聲響起的一刻…

完

明天會有新故事

雖然我只係喺度自言自語

2.一杯咖啡的時間

一間座落於海邊的小cafe，店鋪裝潢骨緻，客人疏落，給人恬靜慵懶的感覺，老闆John負責調製咖啡及各種飲品，小新則是John唯一請來的員工，正常情況下是負責店面侍應工作，但她個性懶散，性格又喜怒無常，很多時都是自顧自地坐在cafe一角玩手機，鮮有認真招呼客人，甚至John想在空閒時間教授小新調製咖啡，也只是被她冷言打發。

由於小新是Jahn母親朋友的女兒，母新指明請她回來並且炒不得，John對她亦無可奈何。幸好John開店只是興趣使然，而且小新個性豪邁，外型也算標緻，經常能與熟客打成一片，加上客人一向不多，所以John一般也不會太過督促小新，反正他的店子就是要給人休閒散慢的感覺。

某天，cafe來了一個素未謀面的少女，是外表甜美的女生Elsa，她獨個兒逕自坐在露天茶座的一張空桌旁，隔著兩三桌，小新正跟往常一樣低頭玩手機。John從店內留意到Elsa沒人招呼，輕嘆了一口氣，他走到小新身邊，示意她有客人到來，小新萬般不情願的去招呼Elsa。Elsa只點了一杯latte。John沖好咖啡後，親自為Elsa奉上，她向John報以微笑答謝，此刻，John覺得Elsa 非常可愛。

這天的客人份外的少，除了間時有一些來買外賣的客人外，基本上cafe就只有John 、小新及Elsa三人，Elsa沒有約人，似乎也不趕時間，她只是點了一杯咖啡後，就在cafe耗了一下午，沒有說話，沒有看手機，只是安靜地坐著。

黃昏到來，Elsa 看看手錶後著小新結賬，臨走時也很有禮貌地分別向John及小新說聲再見。

第二天，Elsa又以前一天相同的時間到來，又與之前一樣，點了一杯latte，然後靜坐了一下午。

然後，第三天、第四天、第五天，日日如是。John和小新，開始好奇，為甚麼這個女孩會如此清閒，又如此堅持，每天同一時間都來到cafe喝咖啡？小新嘲弄John，又是他不知從哪裡惹來的狂蜂浪蝶，John著她不要胡思亂想，自己心裡卻是暗爽。

由於John自己有一套原則，就是他從來不會過問客人到來的原因，他認為客人來到他的cafe，就是想遠離塵囂，在煩華的都市裡找尋一絲的寧靜，只要有客人到來，他只須為客人奉上對方需要的飲品便足夠。所以即使他有多好奇，也不會主動去過問Elsa 的來歷。

Elsa已幫襯了cafe一星期，不知為何，這天到來的客人特別多，John和小新兩人開始應接不暇，Elsa見狀，居然在未有過問John的情況下，開始替他們招呼客人，二人當然會因Elsa 的行為感到愕然，但今天實在太忙碌了，也沒有空特別理會。

黃昏將至，cafe回覆以往的平靜，Elsa正在執捨檯面，John與小新討論誰先去跟她搭訕，當然，勝利的永遠都是小新。John向Elsa謝過今天的幫忙，她一如既往報以甜美笑容回應，認為今天過得很充實，小新借機問她每天到來的原因，且暗示是否看中了cafe裡的某人？Elsa靦腆點頭，然後給出了令二人驚訝的答案。

Elsa喜歡的，是小新。

待續

沒等小新和John反應過來，Elsa便離開了。John哈哈大笑，揶揄小新，但她似乎還未接受到剛剛發生的事情。

此後，Elsa依舊每天到cafe閒坐，但小新對她卻多了一份尷尬，更甚會對她避之則吉。奇怪的是，對於小新的避諱行為，Elsa並不感到難過。

日復一日，一直旁觀的John開始忍受不了，他覺得，亦使小新不想接受Elsa，也應當跟人家講清講楚。他不斷遊說小新，要面對問題，不能迴避。小新最後也不勝其煩，只好硬著頭皮去找Elsa理論。

小新走出露天茶座，然後坐在Elsa身邊，劈頭第一句就說自己不是同性戀，不會跟她有任何發展，著她趁早放棄。Elsa依然面帶笑容，告訴小新不要緊，她並不會強求小新接受自己。小新不解其動機，於是再三追問，Elsa淡淡然開口訴說…

從Elsa的言行舉止，已可知她是一名大家閨秀，生長在富裕家庭的她，以往所過的生活都是備受約束，女孩子就應該有女孩子的儀態，父母對她寄於厚望，嚴加管教。即使在如此環境下長大，但Elsa在很久以前，就知道自己其實是喜歡女孩子的，當然這個秘密只能埋藏心底。本來，Elsa早已習慣過著如扯線公仔般的生活，可惜不幸卻沒有因此遠離她，就在幾個月前，Elsa被診斷出患上罕見的絕症，生命待不過半年…

突然其來的懷消息，反而令Elsa鬆了一口氣，更令她鼓起勇氣追求自己嚮往的生活。就在那天，她經過John的cafe，看到正在低頭玩手機的小新，竟對她一見鍾情，Elsa從此默默地觀察著自己心儀的對象。

聽過了Elsa的故事，小新啞口無言，完全不知如何面對。Elsa卻告訴小新，並不會勉強她做任何事，只是純粹的看著她，便以心滿意足，而且半帶安慰的叫她放心，這種日子，不會太長。話畢，Elsa帶著笑容離去。

小新獨自坐著發呆，好一會兒才回過神來，她走進店內，要求John教她沖調latte，John被嚇一跳，問到發生何事，小新喝道只管教她，不要多問，John也只好放棄追問。

往後，只要Elsa來到，小新都會主動為她奉上自己沖調的latte，並坐到她身旁。一開始，小新依然會因為尷尬而不敢與Elsa交談，二人都只是靜靜地坐著，日子久了，也就開始談天說地。

小新的思想很單純，她希望Elsa能夠在離開前，盡可能帶著快樂的回憶。因此，她們兩個活動的地範圍慢慢已不限於cafe，而是帶著Elsa到處去體驗一些她期望已久，卻從未實現過的事情。

日子一天一天過去，直到這天，Elsa一到cafe，小新便興奮地告訴她今天安排好的活動，但是她卻告訴小新，今天只想像舊時一樣，喝著latte呆坐cafe。而這次唯一與別不同的，就是在小新沖調latte的過程中，Elsa都安靜地坐在旁邊觀看，她覺得此刻的小新份外吸引…

第二天，Elsa沒有出現。

第三天，Elsa沒有出現。

第四天，Elsa也沒有出現。

小新一天比一天焦急，因為由始至終，都是Elsa自己出現在cafe，小新從來都沒有她的聯絡方式，就好像Elsa一直都刻意迴避這方面的事情。小新彷彿明白到是甚麼一回事，重重的失落感驟然湧上。此時此刻，John對她也是愛莫能助。

一個月後，郵差將一封掛號信交到小新手上，寄件人是Elsa，小新連忙打開閱讀。看著看著，豆大的淚水從她的眼框落下，閱畢，小新失聲痛哭。

自此以後，再也沒有Elsa的消息…

完